手足案件一週總結 (希望大家唔好唔記得佢哋)

一週總結 (截至2020年4月18日)

被告: 1141 -> 1170
已結束: 70 -> 77
被判入獄: 7 -> 9 (其中1位獲准保釋等候上訴)
被判入勞教中心/更生中心: 3 -> 5
還押/拘留: 88

暴動: 544 -> 546
管有攻擊性/違禁武器: 167
企圖襲警/襲警: 106 -> 107
縱火相關控罪: 46
爆炸相關控罪: 18
槍械相關控罪: 9

還押個案
1. 林(21) - 管有2支疑似汽油彈 #200413葵涌

被判入獄
1. 羅(23) - 判監10個月 - 管有伸縮棍、摺刀等 #1117尖沙咀 #理大事件

2. 莊(64) - 判監5星期(保釋等候上訴) - 拍打🐶嚴潔賢胸口及腳踢🐶戚健暉面部 #0922屯門

被判入勞教中心
1. 蔡(17) - 管有汽油彈、鐵錘 #1111屯門

被判入更生中心
1. 梁(20) - 管有汽油彈 #0907旺角

辛苦咁多位手足

光復香港，時代革命

手足

另外懇請各位聽日聽審聲援上庭手足

【#上庭聲援 - 4 月2 0 日 星期一】
🕝14:30
🏛區 域 法 院 8 樓 2 7 庭
👨🏻‍⚖️郭偉健法官
👤梁(37)🛑已還押逾220天 #聆取對控罪的回答（#0904北角 管有攻擊性武器:疑遇截查後亮槍狀物體，揚言要替示威者報仇）
👥黃,陳(29-58)🛑已還押逾150天 #聆取對控罪的回答（#1109將軍澳 有意圖而傷人）

🕝14:30
🏛觀 塘 裁 判 法 院 3 樓 1 庭
👩🏻‍⚖️徐綺薇署理主任裁判官
👥林,凌(26-35) #提堂（#0824九龍灣 擾亂公眾秩序、未有出示身份證:被指拍打警車及使用侮辱性言詞）
👤黃(16) #提堂（#1111牛頭角 ）

🕝14:30
🏛沙 田 裁 判 法 院 6 樓 7 庭
👩🏻‍⚖️王證瑜裁判官
👤麥(16) #提堂（#1225沙田 襲警:涉拳擊警長B數下）

另外亦請大家養成集慣，每晚臨訓都去睇被捕人士關注組tg，睇吓第二日有邊單手足案件可以聽審聲援。

被捕人士關注組tg channel

ig

法庭文字直播台（去唔到嘅都唔該睇吓直播，關心吓手足）

文宣圖俾大家share去ig

手足需要大家，請聽審聲援手足

其實咩係勞教中心

即係不停拳打腳踢，逼你食屎，沖涼得10秒，罰企成日的生活
但無案底
坐幾耐視乎阿頭心情

有無睇過同囚

【同囚・上】徒手洗廁、捧糞 前少年犯憶勞教生活：第二晚已想死

《同囚》預告片

勞教中心
勞教中心是代替監禁的其中一種刑罰，但只適用於14至24歲的男性犯人。勞教中心著重透過嚴格紀律及勞動工作，在短時間內為犯人帶來沖擊，從而提醒他們不可再犯案。勞教中心令不適用於曾經被判監禁或判入教導所的犯人。

懲教署署長會考慮犯人在勞教中心的紀律，決定犯人的羈留時期。14至20歲的犯人，最少會被羈留 1 個月、最多則可被羈留6個月； 21至24歲的犯人，可被羈留3個月至12個月。

犯人獲釋後，可能要再接受為期一年的監管，期間要遵守某些規限，例如在晚上某個時間過後，必須要留在家中。犯人若不遵從監管條件，可能會再被送入勞教中心。

多謝你

辛苦你整理

被判入獄
1. 羅(23) - 判監10個月 - 管有伸縮棍、摺刀等 #1117尖沙咀 #理大事件

有冇詳情？
點解咁都入到？
手足會上訴？

推

DGX巴打有心，多謝你哋先
但唔係我整理，我forward被捕人士關注組only
請多謝佢哋
被捕人士關注組tg

伸縮棍香港唔俾人持有的

巴打有心，唔係我整理，我forward被捕人士關注組only
請多謝佢哋，及多啲留意下被捕組tg
被捕人士關注組tg channel

ig

法庭文字直播台（去唔到嘅都唔該睇吓直播，關心吓手足）

好~ 都多謝你傳播

copy錯，呢個先啱

法庭文字直播台
#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀署理主任裁判官

👤羅(23) #判刑 🛑已還押149天（#1117尖沙咀 管有違禁武器、管有攻擊性武器:伸縮棍、摺刀、鋸刀、彈叉）

控罪：
(1)管有違禁武器
（伸縮棍）
(2)管有攻擊性武器
（摺刀，鋸刀）
(3)在公眾地方管有攻擊性武器
（彈叉及208粒鋼珠）

案情：
控方指其2019年11月17日，在科學館道近麼地道交界，管有一支重力操作鋼棒(伸縮警棍)，及一把摺刀、手鋸、彈叉等，並意圖作非法用途。指被告當時帶著黑色背包和另外20多名黑衣人奔跑，被警員截停搜查發現他藏有以上物品，另並有鋼珠、呼吸器、衣物、手套及打火機等。

聽取勞敎報告
被告醫學上不適合旁教中心
態度有禮合作，對懲敎官坦誠
愛運動校隊沒不良記錄
約束自己行為，還押期間沒犯規條
後悔衝動，深刻反省，明白承擔法律責任
重犯機會低。

官判詞：
-明白被告身體接受唔到一D運動
-由於控罪嚴重，本住立法精神，必懲罰。
-考慮去年11月至今扣押多月，索勞敎報告。
-三控罪，武器性質包括近、中、遠。
-盡管被告指現場有人給他，但接受同管有乃有意圖目的，一但使用對人有嚴重風險。
-冇證據有使用，否則控罪更重，考慮被告當時離開中沒使用過
-伸縮棍9個月起量刑；
-折刀鋸刀12個月起量刑
-彈杈同208鋼珠18個月；
-認罪1/3扣減.
-即6個月丶8個月丶控罪3額外扣減（考慮年紀同幾個月反省接納真誠改過）當10個月。
-扣減已還押近五個月可見日子可出獄。

❗️三項罪成
認罪1/3扣減後分別為
6個月
8個月
10個月
❗️同期執行即10個月

巴打除咗follow被捕組tg channel外
都可以follow埋法庭文字直播台

推上熱門

push. thanks joji 巴咁落力

有心，仲有好多巴打都好有心，隔離聽審聲援po都唔夠人推：（

多謝樓主努力，行動post一定要推

留名幫推

推熱門

巴打 推post要好似我咁
打ge嘢出到正負評分果格 系統先會計有效回覆

其實係以前專業推post果班唔見哂 ...

多謝手足整理
勿忘手足

辛苦你辛苦手足
呢個post希望keep住做

感謝！

推唔到

支持手足

你 click 一下我個 cm就會有評分格架喇

Push

推！

唔好忘記佢地

要關注

push